八大自資課程賺到笑 港大錄逾2億盈餘吸金力最強

《蘋果》製圖

本港8所大學近年開設大量自資課程，政府最新數字顯示，八大開辦的自資課程，於2017/18學年合共錄得9.35億元盈餘，其中賺錢最多的香港大學錄得2.05億元盈餘，另外理工大學轉虧為盈，由2016/17學年虧損3400萬元，至2017/18學年錄得8400萬元盈餘。

教育局回覆立法會議員提問時披露，2017/18學年八大開辦自資課程的盈餘，除香港大學下跌和教育大學維持不變外，其餘6間大學的盈餘均有增長。不過，港大自資課程盈餘雖然由2.7億元減至2.05億元，但仍是八大中吸金力最強，緊隨其後的是錄得1.94億元盈餘的中文大學和錄得1.72億元盈餘的城市大學。

2017/18學年八大開辦自資課程盈餘
香港大學：2.05億元
中文大學：1.94億元
城市大學：1.72億元
科技大學：1.6億元
理工大學：8400萬元
浸會大學：6400萬元
教育大學：4200萬元
嶺南大學：1400萬元

ust都有自資課程咩 ?

學店

Taught master

D所謂自資課程根本就係大陸人嚟香港嘅跳板
錢就你港大中大收，之後個成本就成個社會受
從來都唔覺得呢d「成績」值得炫耀

well said..
negative externalities
香港人 人工就係因為不斷有呢d人流入 而升唔到人工
因為labour supply一直升

販賣香港身份證

大學依啲半公營機構變撚晒私企。

IANG
西老闆笑呵呵
私人工完全同專業/政府salary 脫鉤